### Сборка
При сборке используется gitlab-runner Docker-in-Docker, с целью исключить
засорение хоста с раннером образами и прочими артефактами сборки.

Конфиг:
>[[runners]]
>  name = "docker-runner"
>  url = "https://gitlab.com/"
>  token = "TOKEN"
>  executor = "docker"
> [runners.docker]
>    tls_verify = false
>    privileged = true
>    disable_entrypoint_overwrite = false
>    oom_kill_disable = false
>    disable_cache = false
>    volumes = ["/certs/client", "/cache"]
>    shm_size = 0
>    tags = ["docker-builder"]

Сборка формирует образ с приложением, тэгом является укороченный хэш коммита
(в реальном проекте так же можно передавать сюда номер версии или использовать
семантическое версионирование)

### Деплой
Для деплоя используется образ с ansible v2.8, предварительно собранный и размещённый в
container registry репозитория. 
Тэг latest будет плохой практикой при использовании образов других мейнтейнеров, но 
тут мы сами контролируем этот образ, если команда большая, то так же стоит указать номер версии

Для безопасности ssh ключа сервера используется ansible-vault, пароль для расшифровки
находится в переменных гитлаба PASS_FILE=mysuperpassword, обязательно нужно поставить атрибут Masked, чтобы никак не отображался в пайплайне

Ansible использует переменные
IMAGE_URL - адрес образа с приложением, который был собран на этапе сборки
LISTEN_ADDRESS LISTEN_PORT - переменные для приложения, значения по умолчанию прописаны в defaults, можно использовать соответствующие переменные гитлаба для изменения. 

На данном этапе нам не нужны файлы из репозитория, всё реализовано через контейнеры,
так что можно пропустить этот этап с помощью GIT_STRATEGY: none.

Так как в задаче жестко не регулируется куда производить деплой, был создан инстанс EC2 в AWS, Ubuntu 20.04 LTS

### Варианты
Многие задачи можно решить разными способами, как можно было сделать по другому в этом задании:
1. Не использовать образ с ансиблом на этапе деплоя
+ Нет привязки к реджистри на этом этапе
- Деплой дольше
- При изменении зависимостей придётся менять пайплайн
2. ssh ключ для сервера можно так же передавать через:
  - Переменные гитлаба
  - Hashicorp Vault
  - Зашить в образ деплоя
3. Установку зависимостей в ансибле можно было сделать не зависимой от дистрибутива
+ Не важно на какой дистрибутив производить деплой
- Сложность в поддержке
- Непредвиденные сайд-эффекты
